警察公共關係科大換班 調任輔警支援課 江永祥：妻兒最開心

警察公共關係科（PPRB）再有人事變動，反修例風波期間在記者會上講解警方行動的高級警司江永祥，以及記者會主持警司高振邦均會於本月調職，分別調任輔警支援課及往機動部隊受訓，並由原駐守鐵路警區指揮官梁仲文和現駐守人事部的總督察張家寶接替。江永祥回覆《香港01》指加入PPRB兩年多，最難忘是出席「四點鐘記者會」，今次調任妻兒最開心，可以有更多時間陪伴家人。

反修例風波期間，警方不時召開「四點鐘記者會」為行動解畫，繼總警司謝振中早前調任葵青區指揮官後，警察公共關係科大換班，再多兩位熟悉的面孔調職，包括高級警司江永祥和高振邦。去年8月5日至今警方舉行過59場「四點鐘記者會」，江Sir出席55次。他回覆《香港01》坦言加入PPRB兩年多，經歷過不同階段的工作，最難忘是出席「四點鐘記者會」，對於在重大挑戰中為警隊出力感到榮幸，同時感謝同事、市民及上司的支持。他指今次調任妻子及子女最開心，可以有更多時間陪伴家人。

傳媒聯絡隊高振邦調到機動部隊
高振邦2017年9月晉升警司後，接任警察公共關係科傳媒關係警司一職，負責與不同的傳媒保持緊密的日常聯繫，協調雙方的合作。自去年6月的反修例事件發生後，作為「傳媒聯絡隊」的副主管，經歷了一連串前所未有的事件，包括長時間帶領傳媒聯絡隊隊員走在示威衝突的最前線，試過多次連續工作40至50小時，在不同地區、場景也常常見到他的身影。

高Sir去年7月7日在旺角執勤時，被時任立法會議員區諾軒用粗口辱罵，高即時回應：「你係議員，你做咩講粗口？」。同晚，區諾軒用大聲公令到高振邦的右耳短暫失聰。高當為案中受害人及證人，需要出庭作證，結果區諾軒被判「襲警」罪成。於8月初一個晚上，高Sir與一個總區應變大隊驅散尖沙咀警署外的暴徒時，被磚頭擊中右邊胸部及右手，隨即被送院診治，幸好沒有骨折。8月初開始，警方開始四點鐘記者會，他被委派為記者會的主持人，當中最為難忘的兩個事件，包括舌戰記者，即時爆出金句：「呢個場唔係你，係我哋警方嘅！」另外11月初有幾名記者在記者會場地內示威， 高見狀即時暫停記者會，之後更代表警隊宣讀終止記者會的聲明。

據了解江Sir將調至輔警支援課，於位處九龍灣的香港輔助警察隊總部上任，其職務由鐵路警區指揮官梁仲文接任。高Sir則調往警察機動部隊，先接受4個月訓練，再駐守行動部應變大隊，然後調至西九龍總區機動部隊。高的職務由人事部總督察張家寶接替。

兩大悍匪等死全家

移民

想走？ 交名

調職就冇人記得你條仆街？

別讓江狗走了

高Sir去年7月7日在旺角執勤時，被時任立法會議員區諾軒用粗口辱罵，高即時回應：「你係議員，你做咩講粗口？

講起講粗口呢樣嘢
又點得及佢嗰班手下啊
開口埋口粗口曱甴

黑狗冇一個係無辜

個個都識你江狗 緊係開心啦

高sir收皮啦仲想洗底，搞傳媒最多咪你地班仆街囉

高Sir則調往警察機動部隊，先接受4個月訓練，再駐守行動部應變大隊，然後調至西九龍總區機動部隊。

佢調出去打人,呢隻黑警冇諗住縮

Er er Sir 係鄧冬菇？
高狗就升左職？！

鳩SIR 都調去PTU? 之前睇直播班PTU 同佢有元牙齒印

全部人會記住佢, 真係好開心

調走左唔係總部返姐係暗降左慘慘豬

擺明驚咗，想退落嚟啦。入得輔警支援課即咩都唔關佢事，等退休既位。 姓高條撚樣唔想孭飛轉去行動組，唔想出名又想升

死全家仲開心

上面成班話別讓佢跑了，事實上根本做唔到啲乜，美國搞左成年連一個公務員做下樣都制裁唔到

啱啦,多d時間陪下屋企人啦
遲下全家幅得翻你一個就無得陪架啦

鐵路警區指揮官，即係721扮睇唔到嘅其中一個啦

唔會少咗佢一份

睇電視唔理

點會唔記得佢呀

高振邦: 喂指揮官，邊個揸莊呢度？

推一推先

可能老婆搞緊BNO移民

「呢個場唔係你，係我哋警方嘅！」呢句嘢係乜嘢金句？因為似十足黑社會講數？

前線狗: SORRY SIR ，而家你揸莊 ! SIR!

小江 狗官

黑警死全家

我不能忘記你

全家

悍將
HK01

制裁近了

返支那過世啦戰犯

調咗就唔記得你咩

見你唔使突個龜頭出嚟俾人屌 緊係開心
不過放心 我地唔會唔記得你

未又係狗，有咩分別

一直都係佢老母最辛苦

當人金魚?

想割禾青?
你當美國傻架?

你老婆係咪以為調任就冇人記得

人工一樣，做野少左，正常都開心啦

屌又係到自high

傻仔

警狗死全家

想走？屌你啦

多咗時間係屋企，佢老婆未必開心
不過應該帽事嘅
唔知佢個仔驗武肺時，會唔會驗埋DNA?

Mark撚住你呀 仆街

你啲仔女緊係開心
有幾多父母連仔女都無埋

佢死全家都係一件開心事

4點鐘許Sir 都記得 點會唔記得你er..er..er.. sir

高振邦究竟點由散仔升到警司

人地就調去HEA 位, 慢慢嘆
你地就慢慢比人清算

交哂兩個名啦

江sir請問你女女點稱呼？

別讓江派跑了

你點陪的？

永遠躲係警察宿舍？

你個樣根本就係一個標誌

行出街無人想服務你

黑警黑全家

高振幫真係好撚黑人憎

姓高條傻閪無禮貌咁樣閘停記者講嘢
同喺街同議員嘈交
有咩咁勁？
大佬你寫出嚟覺唔覺得醜

制裁要拉闊啲

放心, 調走左都唔會漏隻江狗

你諗住走? ererererrrrrrr

就咁沒事？

死全家

科大又贏

記住你呀
咪以為調職保平安